［港台］《宮崎駿的十年》

星期四9:30

受疫情影響，呢排唔少人都減少外出活動，留喺屋企睇電視「避疫」。有串流煲劇平台就推出吉卜力工作室經典動畫重溫，重新掀起一股「宮崎駿熱」。

日本動畫大師宮崎駿幾度宣佈退休，不過都難擋「創作之魂」復出。

大師嘅長篇動畫新作就未有得睇住，今次要推介畀大家NHK紀錄片《宮崎駿的十年》，貼身追蹤宮崎駿嘅創作歷程，捕捉佢勇於創新、追求突破嘅一面，又會探討同宮崎駿一樣投身動畫創作嘅囝囝宮崎吾朗之間複雜父子情，啱晒宮崎駿迷在家收睇！

《宮崎駿的十年》逢星期四9:30pm #港台電視31/ 31A
#電視版本雙語廣播

最愛魔女宅急便

港台揀記錄片都有品味過tvb

Push
多謝港台

除咗電視有冇其他途徑睇

可以上download 一個港台apps 叫 screen

Youtube 有好耐 有中文字幕

波兒垃圾來的

記得呢套野係上年香港國際電影節一套記錄片
上年有入戲院睇過

我以為講風起了
原來咁前

港台好鍾意買電影紀錄片
好無聊題材都幾好睇

電腦上官網睇
一面上網一面睇

呢幅咁似樹木希林嗰幅

推

推
睇緊
見到地海傳說

放個煙break

雖然都知KFC伯伯生平成名作都睇到熟

但都要讚下RTHK會入NHK野

NHK有幾套太平洋戰爭日軍派閥鬥爭都好正
希望RTHK入教下班細

完全冇法客觀比評語

宮崎駿腰力幾好，成日搬家俬

想盡快睇埋落去呢度

咁心急做乜 等下個禮拜睇31台啦

創作力量同幻想會嚇你一跳

係啦 支持下
依家重播睇緊

佢個仔係咪收左山？

連宮崎䮚都話 睇一個鐘頭地海傳説 好似過咗三個鐘

好好睇港台真係識買節目

TVB淨係識一帶一路 建國七十年
支那台TVB留返俾支那仔睇啦
同亞視一樣 老母都唔睇

Bump

宮崎駿起初於試映會觀賞此片約一小時便離席（但於影片結束時返回場內），並在慶功宴上託保田道世女士（負責本作之色彩指定）傳話：「很樸實的做法，很好。」

仲以為出黎食支煙
原來坐咗好耐
宮崎駿根本唔想面對佢個仔，包括佢個仔嘅作品

rthk買咗套講金字塔同Hitler都好好睇

(代po) 【突發】推介港台/Viutv節目嘅Instagram上線啦！

港台跪低講支那衰野外購紀錄片都提早下架

連登仔睇宮崎駿淨係識講佢d又退又唔退個d師奶新聞，要佢坐定定睇一個名人紀錄片用少少腦慘過叫佢食屎

宮崎駿的十年
繪形繪聲

12/03/2020

宮崎駿的作品膾炙人口，但成名前曾慘遭滑鐵盧。1984年他的首部動畫電影《風之谷》面世，得到空前絕後的成功，製作時卻收到母親美子過世的消息。
期後宮崎駿把對已故母親的追憶化為前進的動力。他筆下不少配角也有其母親的影子，如《天空之城》的杜娜及《崖上的波兒》的辰婆婆。
隨著《崖上的波兒》的角色及主線逐漸成形，製作也進入佳境。「電影能曝露你的為人，無論你花了多少工夫隱瞞

推 今晚第二集

rthk買嘅紀錄片通常都好好睇

偷步睇晒勁好睇
即刻番睇多次波兒

btw sor鳩之前有份笑佢又退又唔退

rthk有個app ‘screen’， 唔洗睇黃標utube

零廣告

原來取材自員工個女

高畑勳

原來初初發展咁唔順利

好好睇👍🏼👍🏼👍🏼高質

自推一下

[放棄大台 重獲新生] 港台電視/節目討論區

呢度有得Download(Pin左個度)

唔明宮崎駿啲碟點解賣咁貴，冇4k都3百幾，都痴撚線
係咪代理問題？

近乎全人手

依家Netflix有晒
係無廣東話姐

久石讓

好似版權問題

日版仲貴

有時都想買隻儲吓，但咁貴買唔落手，況且Netflix好鍾意失驚無神落架

日版就乜都貴過人啦，歐美歌星唱片賣百幾蚊但日版賣3幾千円

完

有無人早4~5年有去文化博物館睇過宮崎駿個畫稿展覽

講個仔了

但感覺日版收藏價值始終高少少

有

放馬過來
2011年，宮崎駿和兒子吾朗合力製作《紅花坂上的海》，然而二人針鋒相對，宮崎駿質疑吾朗成為導演的決心，更一度考慮自行執導。

吾朗其後得到大家信任。正當電影進行得如火如荼之際，發生了突如其來的東北大地震和核輻射災難。日本陷入癱瘓狀態，吉卜力工作室也被迫停工。宮崎駿力排眾議，堅持如期完成《紅花坂上的海》。

雙語廣播：粵語/英語 (電視版)
播放頻道：港台電視31、31A
播出時間：(首播) 2020年3月19日 星期四 晚上9時30分

去咗，如果而家有得睇多次就好

風之谷同幽靈公主我最愛

想再去多次三鷹

最喜歡幽靈公主配樂

未有機會去

龍貓同千雨千尋

推，好好睇，港台買啲外購節目都好正

真係藝術家性格

等佢擴建再去

2011年，宮崎駿同宮崎吾朗父子檔合力製作《紅花坂上的海》，不過兩人針鋒相對，宮崎駿質疑吾朗成為導演嘅決心，更一度考慮自行執導。

宮崎吾朗其後得到大家信任，當電影進行得如火如荼之際，突如其來嘅東北大地震同核輻射災難，令日本陷入癱瘓狀態，吉卜力工作室都被迫停工。宮崎駿力排眾議，堅持如期完成《紅花坂上的海》。

《宮崎駿的十年》 星期四 9:30pm #港台電視31/ 31A
#電視版本雙語廣播

佢個仔仲有無撈動畫

金平糖

唔想人管咪自己出去開一間

唔聽

個城好正

條女有無走光

宮崎吾朗有d慘

仆街了 人設唔得

無天份

感覺真係唔同晒

好灰自己同老豆差咁遠

宮崎吾朗家下撈乜?

好似香港咁 胡鬧電影唔再合適

風起了?

原來係個仔搞

鈴木仲乜拉吾朗入坑

跳級

好似玩鳩佢咁

好慘

吾朗應該好大壓力

睇完對吾朗改觀

same

係喎 311

天都玩吾朗

痴線老細

想幫個仔

痴撚線老闆

係 同埋番說話都幾型

動畫高於一切

屌好想睇紅花坂

未睇過

哈爾

搞到我想睇

有少少感人

風起了

兩仔爺啲關係咁得意

好深既電影

似老師同學生

吾朗仲有野做?

下集會講埋輝耀姬物語

近幾套都麻麻地鍾意。

可能因為較近日本人自己歷史，自己無咩共嗚

老了

一樣對吾朗改觀
佢哋個父子關係真係峰迴路轉
唔知而家點
風起估唔到高畑勳有幫一幫手
個陣同輝耀姫前後腳上好過癮

係近年番睇千雨千尋，先知原來有料到。 有去文化博物館睇手稿展，都唔識欣賞，戈時太無知

好多暗示位

呢集睇完覺吾朗好慘

以為吾朗靠父幹
完來唔係
仲要開頭反對

想繼續做電影得老豆認同

應話想繼續做電影等老豆認同

想幫吉卜力搵接班人
。。。

別說無聊的藉口 26/03/2020

年屆72歲的宮崎駿被衰老的煩惱困擾，對工作的興致銳減。得知年長六年的前輩高畑勳重執導演筒，宮崎駿的意志重新燃燒，接受了事業新挑戰。他排除反對的聲音，製作出他的第一套歷史人物動畫電影《風起了》(2013)，放映後大受好評。

創作期間發生了日本東北大地震，宮崎駿與團隊摸索在動盪時代中製作動畫的意義。

雙語廣播：粵語/英語 (電視版)
播放頻道：港台電視31、31A

播出時間：

(首播)

2020年3月26日 星期四 晚上9時30分

咸濕仔, 我都有諗呢個問題

佢一摀低就

吾朗都算命苦
希望佢有機會再做導演

下星期最後一集了..

真城係叫做dubrovnik！！堅靚

Netflix 4月會上埋風起了同紅花坂

但無廣東話

魔女宅急便係stockholm同visby呀
dubrovnik好似係飛天紅豬俠?

最後一集

發火

原來喺正311期間創作

畫幾秒用超過一年時間

工作壓力大到咁